+++
title = "Instalar Kazam en Korora 24"
date = 2016-09-07

[taxonomies]
tags = ["archive", "gnu/linux", "python"]

[extra]
authors = ["Diniremix"]
+++

[Kazam](https://launchpad.net/kazam) proporciona una interfaz bien diseñada y muy fácil de usar para grabar y hacer capturas de pantalla.
<!-- more -->


![](https://c1.staticflickr.com/9/8372/28908063724_160041bce3_o.png)

Se puede grabar vídeo y audio del escritorio en múltiples canales simultáneamente. Cuenta con un control de los niveles de audio y permite tambien seleccionar una región de la pantalla para ser capturada.

El Soporte para códecs H264 y VP8 está integrado por defecto.

Aunque existen numerosos programas para realizar esta labor en Gnu/Linux, Kazam brilla por su simplicidad y potencia a la hora de hacer un screencast de tu escritorio.

<br>

## Instalando Kazam en Korora 24:
Agregamos el repositorio de [home:Kenzy:packages/kazam](http://software.opensuse.org/download.html?project=home%3AKenzy%3Apackages&package=kazam) para Fedora 24.

```bash
dnf config-manager --add-repo http://download.opensuse.org/repositories/home:Kenzy:packages/Fedora_24/home:Kenzy:packages.repo
```

Realizamos la instalación:

```bash
dnf install kazam
```

A la hora de escribir estas líneas, Kazam se encuentra en su [versión 1.4.5](https://launchpad.net/~kazam-team/+archive/ubuntu/stable-series)

listo!.

![](https://c2.staticflickr.com/9/8101/29533150345_e975c9bdf2_z.jpg)

<br>

## **Usando Kazam en Korora 24**

{{ youtube(id="3DRzO9zz5xE") }}


<br>
<br>


## Problemas comunes

En el caso de Korora 24, Kazam puede no funcionar bien y lanzar un error al iniciar, como se aprecia en la siguiente imagen.

![](https://c5.staticflickr.com/9/8692/29499414116_68767cc930_z.jpg)

Esto es debido posiblemente a un cambio en la versión de python usada (**3.5.1** para este caso), para solucionar esto, basta con editar los archivos: 

- **/usr/bin/kazam** y seguidamente
- **/usr/lib/python3.5/site-packages/kazam/backend/config.py**

Con tu editor favorito editamos primeramente, el archivo **/usr/bin/kazam** y agregar las siguientes líneas antes de:

```python
...
from gi.repository import Gtk
...
```


Quedando de la siguiente manera:

```python
...
import gi
gi.require_version("Gtk", "3.0")
from gi.repository import Gtk
...
```

Guardamos los cambios y a continuación editamos el archivo **/usr/lib/python3.5/site-packages/kazam/backend/config.py** 

Ubicamos el metodo get y lo reescribiremos.

**Antes:**
```python
def get(self, section, key):
    try:
        return ConfigParser.get(self, section, key)
```

**Después:**
```python
def get(self, section, key, raw=True, fallback='rest'):
    try:
        return super(KazamConfig,self).get(section, key, raw=raw, fallback=fallback)
```

Estos cambios funcionan bien en Korora 24.

El fallo expuesto aquí, fué [reportado y solucionado](https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/kazam/+bug/1500083) en la sección bugs del proyecto, estamos atentos a una actualización proximamente.


